\begin{titlepage}
 \parindent0cm
   \begin{center}
   \begin{bf}

\begin{minipage}[c]{15.5cm}
\begin{center}
   \begin{huge}
   \hspace{-1cm}
     Hybrid Tracking for intra-Operative Imaging:\\
   \hspace{-1cm}
Fusion of optical, magnetic, robotic and radioactive tracking techniques\\
   \end {huge}
\end{center}
\end{minipage}

    \vspace{5cm}
    {\Large Master's Thesis}\\
    \end{bf}
    
    \vspace{0.5cm}
     {\large by}\\
    \vspace{0.5cm}
    \begin{bf}    
     {\Large Felix Achilles, B.Sc.}
   \vspace{5cm}
    \end{bf}

\begin{figure}[ht]
 \centering\includegraphics[width=3.5cm]{KITLOGO}
\end{figure}
 \begin{sc}
 Institut f\"ur Biomedizinische Technik\\
 Prof. Dr. rer. nat. Olaf D\"ossel\\
 Co-Supervisor: Prof. Dr. Nassir Navab\\
 Karlsruher Institut f\"ur Technologie\\
\the\year\\
 \end{sc}

 \vspace{0.5cm}
   Advisor: Bernhard F\"urst, M.Sc.\\
  \end{center}
\end{titlepage}

\thispagestyle{empty}

\clearemptydoublepage
\newpage
\thispagestyle{empty}

\vspace*{16cm}
{\setlength{\parindent}{0pt}
\textbf{Eidesstattliche Erkl\"arung}\\\\
Hiermit erkl\"are ich an Eides statt, dass ich die vorliegende
Arbeit  selb\-st\"andig  und  ohne  unzul\"assige fremde Hilfsmittel angefertigt habe. W\"ortlich oder inhaltlich \"ubernommene Stellen sind als solche kenntlich gemacht und die verwendeten Literaturquellen im Literaturverzeichnis  vollst\"andig angegeben. Die \glqq Regeln zur Sicherung guter wissenschaftlicher Praxis im Karlsruher Institut f\"ur Technologie (KIT)\grqq\, in ihrer g\"ultigen Form wurden beachtet. 

\vspace{1cm}
{\setlength{\parindent}{0pt}
Karlsruhe, den 11.11.2013} % this may also be changed to the date of the official end of the thesis
